貨櫃藏屍 《環時》：英國該負責任

英國警方在一輛冷藏貨櫃車內發現39具屍體，英國傳媒周四報道，警方證實死者全部是中國人，正循有組織犯罪集團方向調查。中國傳媒周五對於事件的報道，包括引述中國駐英大使館網頁的回應，指「英國警方表示正在核實遇難者身份，尚無法確定遇難者是中國國籍」。此外，中國《環球時報》發表社評〈39名中國人慘死，英國該負責任〉，指「中國是對向外非法移民採取主動治理比較積極的國家」，稱「請英國和歐洲人捫心自問，在多佛慘案發生之後，他們為何未能避免類似悲劇重演？他們做了所有該做的認真補救嗎？」

英國《衛報》周五報道指「英國警方證實死者全是中國人」（police confirmed that the victims were all Chinese nationals），並稱在該輛貨櫃車周二下午抵達比利時澤布呂克巿（Zeebrugge）後，這些人至少有10個小時是被困在攝氏零下25度的冷藏貨櫃內。報道指，英國警方正通宵扣查被捕的北愛爾蘭司機，並且向愛爾蘭、比利時、中國當局查詢。

該輛貨櫃車拖頭的東主是一間愛爾蘭公司，堅稱事件與該名司機無關。有報道則稱，警方正把調查焦點放在北愛爾蘭邊境一帶的三名黑幫分子。

中國駐英大使館網頁周四上載一段內容：「 我們以沉重的心情看到英國媒體關於埃塞克斯郡發現39人死亡的報道，正與英國警方聯繫，核實確認相關情況。」至周五，網頁上載另一段消息「駐英使館發言人答問」，內容是「記者問：關於英國埃塞克斯郡發現39人死亡的事件，中方能否確定死者身份是中國國籍？答：中國駐英國使館已派負責領事事務的公參抵達埃塞克斯郡，並與英國當地警方取得了聯繫。英國警方表示正在核實遇難者身份，尚無法確定遇難者是中國國籍。」

中國新聞媒體刊登中國駐英大使館的消息後，有網民留言稱，「究竟確認沒有？新聞一會兒一變！」；亦有其他網民留言說，「不管哪國人都是悲劇」。

《環球時報》社評認為，「中國一些地方過去有過向歐洲的偷渡潮，但是近年來隨着中國經濟發展，偷渡現象少多了，尤其是過去偷渡者出現多的東南沿海省份『重災區』，偷渡的吸引力已經大為下降。更何況現在中國人用其他途徑進入歐洲更容易了，冒死偷渡對大多數人來說變得得不償失，沒有必要。」

社評說，「我們希望英國和歐洲國家切實踐行他們對人權的各種承諾，也為中國人在歐洲的土地上不受虐待、不突然慘死做出應有的努力。歐洲國家應當着力宣傳不要藏在貨車裡躲避檢查，特別是要加強針對當地華人的這方面宣傳。還要加強對當地蛇頭、販賣人口者的打擊。設想一下，如果幾十名歐洲人以某種方式集體慘死，歐洲國家將會採取多麼徹底的補救措施」。

《環球時報》總編輯胡錫進在微博及Twitter談及事件。他在Twitter留言說，「即使他們是非法移民，他們都有基本權利。英國有保障他們的權利嗎？我知道中國人在國外悲慘死去，我們中國人也要反思。但這是另一件事」（Even if they are illegal immigrants, they have basic rights. Does UK ensure their rights? I know when Chinese died miserably abroad, we Chinese also need to reflect. But that is another matter）。

胡錫進在Twitter的貼文引發網民回應，有人留言說，「他只是想怪罪其他國家。這是中國對所有事情的策略」（He just want to blame other countries. It is China strategy on everything）。

一個無人權嘅國家叫人尊重人權

（He just want to blame other countries. It is China strategy on everything）

眾人皆錯我獨贏

英國同歐洲國家的人權政策屬於該國內政
唔容許其他國家說三道四

驚死就唔好偷渡啦
定係唔偷渡比死更難受呢？

非法入境=瞞住當地政府入境=當地政府根本唔知有人喺度
知嘅，踢咗你出境啦

係啦係啦
你老竇早泄生左你出嚟都係英國責任

使唔使歡迎支那人偷渡過去？幫啲人買埋保險？

寫咁多就係唔想埋單運屍返中國

你共摻黨 連人地屋企都玩埋監控
逃出呢個全球最大既監獄都唔得？
負你老母責

收皮啦支那人

即使他們是非法移民，他們都有基本權利。

咁北韓人偷渡去中国有冇

又玻璃心
為39條人蛇放核彈攻打英國未？

抖音

撚知你成30人走入去咩

反省下點解會有中國人偷渡到英國仲好啦

下面係咪全部五毛黎
癡線
連9千萬黨員都仆住去外國移民
你班支那賤民日日比人360度監控都咁愛國？
係咪全部愛支病都精神病？

叫人守規矩，自己就唔守起集中營

居然死多過35個

全世界都要歡迎中國偷渡客

有啲話要出去殺曬班人渣

未叫你自己d國民唔好偷渡囉⋯⋯國家好，d人使乜偷渡？重點叫人負責，本末倒置⋯⋯

呢啲唔係偷渡
係中共人蛇殖民

都係解釋唔到點解14億人脫貧都仲有人偷渡

同香港政府一樣
將個波推比人

係中國冇人權先偷渡
去到發現
屌 原來支那人出到去唔俾人當係人

自己既人偷渡
去怪人地國家

唔鎖實自己啲蝗搞到周圍飛，仲好意思出黎鳩up

大家講嘢唔使太盡，班仆街5毛又mon post 之後post 上reddit
It’s sad see such tragedy. However,China should ask herself a question,why the Chinese victims have to escape from their own country?such irony

問返佢咩叫偷渡

你出現得係個度就預左

帝吧出征還死者一個公道

大陸豬真係世界毒瘤

*to see

佢唔反省下 點解寧願死都要去偷渡？

原告變被告
英文點翻譯？

更何況現在中國人用其他途徑進入歐洲更容易了

好戇鳩乜撚邏輯嚟
自己偷渡入去 有乜事就要人負責
仲要有班傻鳩支那人話英國仆街
我諗唔通

你地自己啲蝗國民去偷渡
之後仲怪人

係囉。 點解貨櫃入面既人， 寧冒生命死亡危險都要逃離自己國土 ？ 仲要跟住指著別國罵 ....

這是什麼樣的邏輯 ？ 這是什麼樣的價值觀 ？

最敝連自己家庭都楂別國戶籍才搞笑。

魔鬼支那肉痛因為浪費晒啲器官

越北者已經係old news
話唔定到2020年 越支者可以出書

支那賤種想比侵人
抵死！

應該用返大陸果套，即刻火化啦，全部自殺冇可疑。

捩橫折曲你最叻

自己管唔住d蟲，仲好意思出聲

願39位死者來生不做中国人

支那：我有洗頭艇歡迎偷渡去支那

粗暴干涉英國內政

係囉, 應該驅逐所有大陸人, 就係負責任行為

成班都係漢奸
叫英國負咩責任

會唔會咁巧合
脫歐後整單大野?

咁撚多蝗蟲人蛇點捉點防得晒
你中國緊係輕鬆啦 除左北韓邊有人偷渡入中國

exact7ly !!

好人好者點會係架貨櫃入面

痴撚線

環球膠報

中國是沒有logic的

早知的話,便沒有人道災難

支那=歪理連篇

in中蟈人we trust

劫匪打劫之後意外走火射死自己都係政府既錯。
Blame the victims 極致

講到好似係英國安排佢地偷渡咁

同香港咁
原告變被告

因為大陸人最鍾意去英國

好似全部同佢地自己講咁

果度係英國

流亡維吾爾人
大把野寫

一定係計錯數

一定要支持！

中囯人喺中囯殺哂唔聽話中囯人

香港人殺香港人，台灣需負責任
中国人偷渡死亡，英國需負責任

中共港共好波

文化大革命，大躍進饑荒，支共應付全責

出返一千幾百個得中囯睇到嘅post
即刻有公道

唔係中國境內死無buff

走去人地度犯法 然後叫人負責? 使唔使當你vip咁招待啊？
唔好笑大人個口la

其實自己做唔到嘅嘢，但又要迫人做到係咩心態？

永遠相信我的祖國

這就是支那

post 上 reddit ,強力要求英國即刻查辦

獨贏派幾錢？

冇人偷渡去中國
中國又蠃

悶死
好撚慘

利申：
香港人“悶“死解作 so boring to death
其他“囯家“點解釋唔關我事

全世界都錯，得中國岩

怪你過份美麗

屌你老母自己友偷渡仲咁大聲

支持打死洋鬼子

咁台灣要過香港拉人就係負責任嘅表現
香港政府又唔畀?

其實是咪叫緊其他國家幫手睇實d,
唔好俾人離開中共,
等所有人可以生生世世共享榮耀

《環球時報》總編輯胡錫進在微博及Twitter談及事件。他在Twitter留言說，「即使他們是非法移民，他們都有基本權利。英國有保障他們的權利嗎？我知道中國人在國外悲慘死去，我們中國人也要反思。但這是另一件事」（Even if they are illegal immigrants, they have basic rights. Does UK ensure their rights? I know when Chinese died miserably abroad, we Chinese also need to reflect. But that is another matter）。

胡鍚進係點上Twitter的？

班支那狗真係癲撚左 喺度顛倒是非 人地英國依家咪查緊囉 講到人地種族迫害咁

整個登記制度囉

又贏

bbc 3個鐘頭前既新聞引述劉曉明話：「未確定死者係咪中國藉」喎，班五毛咁快衝出來做咩？

寧願喺個freeze 入面十幾個鐘冒住凍死既風險，都要離開中國，真係要反問返句妳中國情何以堪

China is always right, you know ?

fucking 幫

戇撚鳩
最大責任有咩可能唔係中國
一嚟 中國令到啲人寧願死都要逃出呢個國家
二嚟 中國冇把好關防止啲人偷渡
依家竟然怪返英國轉頭

最好笑係支那微博top comment話偷渡死既係香港廢青就好 下面幾百個附和佢既得一兩個知香港護照唔洗簽證
香港人去英國洗撚偷渡咩買張機票咪得

自己國家垃圾，人民偷渡，然後怪人哋

外國成日要為支那執屎，仲要俾人屌，真係好撚慘

井底蛙垃圾蝗蟲

偷渡死左都賴落英國到
洗唔洗搵架專機接你呀？

偷渡仲好意思話人地支那思維

俾個頭等倉你偷渡好唔好

支那人思維，我爬你棵樹跌親，你都係要負責！

最好入人地境同海關講 我會過期居留
打算落地生根 甚至飛機填紙仔 目的寫 來做黑工 人地自然會鋪埋紅地毯 送上鮮花架啦 洗乜坐凍櫃入境

This is China

英國：黑人問號

我實知你地偷渡啦

即係叫你查曬關中國事嘅任何一件細微野
唔好俾佢地入境

幫你運返啲屍去中國囉
北韓人都係咁處理姐

佢點上的

發現偷渡係中國人既時候可以准許立法機關即時槍決以減少中國人偷渡至英國與歐洲國家意慾，避免同樣事件再次發生。

自己國民冒死偷渡仲好意思話人
咁撚無賴真係世界獨有

好可惜，呢39個差少少就可以脫離中共。

佢地都叫做寧死不屈啦！希望佢地下世唔洗再做中國人

催眠自己願蛆國在哪裡都為我是中蟈人自豪
笑撚死

唔好去到咁盡，英國幾間大報紙都係話今次係tragedy

期待帝吧出征还39个死者一个公道！
帝吧推特战线要员
主号：Lancy 是小拿抓呀@Lancy 39681956
小号：Lancy 是小罗渣呀(拿抓分身)@c1774854282
知道同志经常上连登截图将要事放上推持公诸于世！ 听到我们的诉求吗！ 等你！
查看 Lancy是小拿抓呀🌈 (@Lancy39681596)：

查看 Lancy是小罗渣呀（拿抓分身）🌈 (@c17748564282)：

唔係點講

唔通話 喜聞樂見吖
普通報紙要落credit
又唔係連登 一定要咁報

收留你d難民又比你話干涉內政
唔收留又唔尊重人權

有，北韓

香港人殺香港人 兇手係香港 台灣要負責
中國人偷渡去英國死左 英國要負責

支那特點：自己永遠偉光正，衰咗只識委過於人。

偷渡仲好意思叫人負責

姓賴

你出現係呢個地區就要承擔返相關既風險
偷渡唔成凍死左仲要屌9人，真係誰大誰惡誰正確咩？收皮啦

中國遊客上錯車，以為係旅遊巴，所以英國要負上全部責任

唔止佢，佢講過環球時報所有人都可以翻牆

証明中国人情願死都要離！

關英國鳩事咩

按佢地logic 這次咁大規模抗爭應該由中共負責

支那從來都唔會認錯 只有人地錯
你唔諗吓點解凍死都要偷渡？

777同大陸撚思維一撚樣，永遠唔會諗問題原頭

你自己死都要走去人地到仲要人負責

係囉

點解係揀英國偷渡呢

「我偷渡去你嘅國家，途中如果有咩事你記住要負起全部責任。」

咩道理

人地英國內政你又係到說三道四

其實將d人解凍可能會唔死識得郁，好似昆蟲咁

講埋d說話都唔覺得自己呆9.....

你老尾呢班生蕃千祈唔好放出嚟
繼續留喺地獄鬼國唔該
第日英國畀到港人第二公民身分時
點樣區分生蕃同正常人值得考究

寧願凍死異鄉，都唔要活生生喺地獄鬼國受苦。

死者家屬會唔會無恥到要英國賠錢

地獄鬼國遣反脫北者
逼害新疆

大佬你偷渡喎

支那依家就黎開大會之時爆單咁嘅野，口交部就咬住吹"未肯定蝈籍"，又攞龍門唔J"首先是中國人"鳥！！！

＠
突
破
盲
點
＠

發神經.jpg

兩個可能性，一係偷渡，一係人蛇集團
偷渡就唔講啦唔該中國檢討下
就算係人蛇集團，中國都要檢討點解會有蛇頭係中國promote，屌你全部都係中國人，唔好同我講佢地咁啱係belgium撞到

無恥之尤

外交部：中國人應該要有宇宙通行證

同大粒墨案一樣。兩個香港人做既野，又係賴台灣有問題

鎖國啦仆街
應該學巨人咁 起個牆 困住晒班人

你痾屎落我門口
中要我鑲起舊屎

共狗思想：我地永遠無錯有錯都係你地錯！

但你地偷渡之前有無通知人? 人地鬼知你幾十條友匿喺個貨櫃咩

講得岩呀！用返黑驚logic
應該將所有住英國的支那人嘅頭斬晒落黎
然後送大使館門口 叫你收嘢！
才稱得上對你負責任！

中國表示：唔比中國人偷渡太可惡了

抵制英超未阿 俾D骨氣啦

所有中國人係離開中國領土呢一刻開始，即時取消中國國籍

有保險會包偷渡, 咪負責囉..ON撚鳩鳩

無乜保險會包犯法野
叫英國改法例, 偷渡合法化

條攔坦都戇撚鳩
搵唔到啲支那屍鬼知你班支那人偷渡咩

支持

最大目的係咁

如果佢哋係愛支分子就支持佢哋世世代代都係支那人

佢哋支那人次次賴嘢都係賴落香港台灣度
根本冇討論價值

應該話屈落去香港同台灣到
但係明明已經有齊資料係仆街支那人

恐怖分子論就ok

英國：關我撚事？

到底有幾on9先會講得出英國負責任

佢地偷渡入境 英國局方撚知咩

佢知就唔會比你成功偷渡啦

同埋佢地知你係到都唔會虐待你 係到話人虐待

支那人真係好撚賓周

避免類似悲劇重演，中國自己可以阻止中國合法及非法移民，防止中國人外逃，咁簡單既方法都唔做，仲怪人地

北韓入支那都係為咗去第個國家，冇人想留支那

班垃圾連nba都幾日就轉呔
其他咪又係不了
我反而想知支那樂佢老母死左未

唔好為大英帝國政權添煩添亂

公就你贏字就我輸嘅又一例子，大陸蝗